原來台灣人識講半個鐘台語已經上神枱

立法院質詢
半粒鐘都講台語
原來喺台灣上晒神枱

會唔會有一日香港人講到半粒鐘廣東話都上神枱

30年後香港

立法會全程講廣東話都上新聞

6666666666

你睇過段片未

應該唔駛30年

做乜鳩

233333

而家係上水中小學講香港話已經絕種

其實我去奧運附近都好少聽到中小學生講廣東話

遲d講廣東話會比人批鬥

聽台灣人講細路仔講台語
D fd會覺得佢怪怪哋

其實10歲以下果班已經80%中國人 只係我地扮睇唔到

其實已經廣東話果班已經比大陸仔排緊

啲細路就算識廣東話
留意吓用字都唔係好地道
好多可能係中國人口音

純正大陸口音先恐怖

邊有扮睇唔到
君不見連登經常有「突然驚醒」post咩

有時去小學pt教功課班
有次褲腳位污糟咗少少
有個小學雞話
阿sir, 你個腿髒咗
我心諗噏乜鳩

小學己經完成哂
中學大部分換緊血
大學一直都陰d陰d 放支那人入讀

等多兩年中學換血完成 就無縫接軌

普教中既目的就係 你課外時間都自發講蝗語

中文係主科用普通話會令小學雞覺得普通話先係正宗中文

得體育、音樂呢啲閒雜科先用廣東話呢啲次等語言

你係返工忙到唔出街
定係移民咗

得閒接觸吓小學雞啦

變廣州

台狗呢d 垃圾算吧la
識講台語反而笑尻人係咩南部人
自己文化都唔守護
我等你地反攻支那

真正廣州話好口語法唔係咁
係啲大陸人硬係要講廣東話變曬書面語姐

高沙軍

大角咀就大角咀，富榮就富榮，乜撚野奧運

以家香港人講到半個鐘英文都上神枱

你唔識
大把人識

馬英九看手表

你唔好玩啦

呢個真 做開私補 有個小學生成日用蝗語同我講野 仲話我講得好唔標準

佢外省人黎 讀書個年代學校無得教台語 叫係咁啦

林昶佐外省人？

你都戇尻
上面絕對正確
我本來都唔知
我之後睇阿兜仔不教美語 (一個住喺台灣十年嘅西班牙youtuber) 先知
啲台狗覺得講台語係好鄉下嘅行為

所以如果話台灣依啲地方俾支那解放絕對係抵死, 連自己嘅文化都唔珍惜

咩扮睇唔倒
睇倒又點
可以打死佢地？

其實以前我地同學圍內都會有一兩句
但通常係恥笑mode 先講
Eg 你智障呀？
呢句用蝗語講
而家覺得講蝗語會整國污糟把口
聽倒會整污糟對耳
冇講好耐

你當我戇鳩囉
我條女係台北人，我又成日同佢d台灣朋友食飯飲野
做野又要飛台灣開會（全部manager level以上）

我就覺得佢地自己都講既話就唔會所謂既睇唔起台語囉

人夫佢唔止係台語上神檯
人夫係國際特赦組織台灣分部前任主席
人夫隊Band閃靈可以用metal去講台灣歷史
人夫老婆Doris索到爆。

違反議事規則
趕你出去就有份

我香港人 可以講成日台語 不過係香港無咩用

呢條友好勤力，佢隊band勁到去歐洲音樂節，大可以食老本遊戲人間，但佢仲有心去從政改變社會，反觀香港d band仔，一係不學無術，一係好似lmf咁食老本

連登仔：蝗語冇問題，細細個已經咁用，矯枉過正，乜撚都蝗語，盲反撚

未來連登仔：普通話殘體冇問題

全程講粗口先勁

就係年輕人先成撚日睇唔起台語 又成日笑鳩台南人土著同騎豬
我條女就係台南人成日去中部同北部講台語會有奇異嘅目光依家都轉返講國語

咁我又老實d講
我個圈子都30歲以上
可能後生一輩係咁諗都唔奇

Doris

666
233333333
wwwwww
一嗰垃圾國家 連自己嘅網絡文化都要抄人

你個名

龍介係全台堅持講台語既政客黎

條友勤力
時代力量係台灣出左名光環收割機黎
支持台獨但逃兵役

屌 諗起要係香港講普通話就唔敢諗

多謝孫中山及中國國民黨

賣給

南部人

鐘意普通話
鐘意睇大陸節目
狗改不了吃屎的習慣

香港原居民係講客家話

唔識就咪鳩噏

就係唔識政治

光環收割機
之前個印象係佢地剩係識抽水, 光環收割機呢個term好貼切

條link已經答咗你膠喺邊

柒左就認啦

你仲唔知自己衰乜
你睇下自己當初回乜撚嘢

你到底想表達d咩？
佢地崇拜廣東話，唔代表廣東話係本土語言

講緊邊會得客家話一種，你個講法就係得客家話咁
你條link都寫晒出嚟啦

唔通list哂出黎咩
講左咁耐原來你想講呢樣